Tulli Kohtu ette Kihno walla tüdruk Tijo Wessikas ja andis Kohtule teada,et temma polle mitte Annusse majas Kohta sanud,kuidas Walla Kohhus möistis 5 Augustil sel aastal,-selle pärrast Walla kohhus wöttis nöuks selle ülle Protokoli Kihhelkonna Kohtule sisse sata ja se seisis nenda:Kihno Walla Wallitsus omma kirjaga 5 Oktobril sel aastal No 180 al,on Aulikku Perno I Keiserlikku Kihhelkonna Kohtu polest allandlikkult pallunud Kihhelkonna Kohtu nöu ja otsust selle peale,et ligi 30 aastad senna tagasi kui Kihno Walla "Annusse"maja ja maid pidasid kaks wenda Josep ja Hinn Wessikas,Josep Wessikas omma liig waesusse pärrast ei jöudnud ennam maja egga maid piddada,andis omma jagu pool maja ja maad wenna Hinno Wessika kätte,mis ka Hinn Wessikas piddas,wimaks Hinn Wessikas surri ka ärra ja jäid need maad ja maja temma naesele Ann Wessikale,kui Ann Wessikas näggi et ta ei jöudnud ka ennam üksi köiki maid ja maja piddada,andis poled maad ja maja ühhe wöera kätte,Arwi Allik nimmega.
Peale köiki sedda,Josep Wessikas surri ärra ja jättis järrele ühhe lauda,mis ta omma ehhitud olli pärrisselt omma tütre Tijole,kes praego ellab;agga se laut on nüid koggoniste lagunud,siis sellepärrast selle Josepi Wessika tüttar Tijo andis walla kohtule teada,et tal polle mitte korteri kus ta ellab ja tahhab seal "Annusse"majas kohta sada,kus ta omma krami olleks paigale pannud ja isse perremeeste jures töös käinud,sest et ta polle mitte üsna terwe innimenne ja allitilist tenistust perremeeste jures ei wöi omma peale wötta,kui agga üksnes siis,kui ta terwis kannab,seni ajani tema ellas ühhest perremehhe jurest käis teisele,paigal seiswad korteri temmal ei olnud.Mis peale Walla Kohhus möistis:Et se "Annuse"kohha uus perremees Arwi Allik peab Tijo Wessikast majasse wötma ja kohta andma,kus ta omma pissokesse krami panneb ja sängi,sest kus kohta üks waene tüttarlaps lähhab.Agga se perremees Arwi Allik ei olnud selle möistussega mitte rahhul,waid seisis wastu ja ei wötnud sedda juttu mitte kuuldagi.Sellepärrast Kihno Walla Wallitsus ja koggokonna kohhus pallub allandlikkult selle ülle Aulikku Perno I Keiserlikku Kihhelkonna Kohtu nöu ja otsust.
Pea Kohtumees:Laas Oad XXX
Abbi Kohtumehhed:Mihkel Larents XXX
Gustaw Köster XXX
Enn Laus XXX
Wöörmünder:Ants Sepp XXX
Abbi:Jaan Wessikas XXX
